美國急了！中美談判進展順利 據報中方抱審慎態度

美國總統特朗普重申，與中國的貿易談判正在順利進行。顯示他對解決中美持續八個月的貿易爭議，感到樂觀。不過，據報中方對短期內能否達成協議取態審慎。 《紐約時報》引述消息指，中美近期已同意貿易協議大綱，但在確保協議獲執行的制度，以及取消關稅的時間表仍有分歧。例如美國要求一旦中國違反協議，可以單方面重新加徵關稅，中國不能報復，但中方認為是侵犯主權。

報道表示，有中國官員憂慮中美貿易協議的最終條款，可能對中方並不那麼有利，中國官員對繼續談判持謹慎態度，不希望中國承諾進行經濟結構性改革。 消息指出，目前談判的最大障礙，仍是執行條款的細節，美國堅持中國一旦違反協議，就可以提高關稅作懲罰，中國將會亮劍報復，據報有中國官員不滿條款，認為是侵犯中國的主權。另外，雙方亦在北京是否能遏制美國知識產權被迫轉移的事宜，存在分歧。 美國願意在簽訂協議後，取消2000億美元中國貨關稅，但餘下500億美元貨品關稅，沒有承諾取消。雙方亦在中國是否已採取足夠措施，加強保護知識產權有不同看法。

中國官員擔心最終條款對中國可能不太有利，而且陷於兩難，一方面明白只有舉行中美元首峰會，才能正式敲定和簽署協議，但參考早前美國與北韓領袖峰會，可能沒有協議收場，中方希望避開此尷尬局面，更擔心特朗普經常最後一刻改變主意，難以預測當時的取態，如果過分強硬，中國亦寧願不達成協議。 雖然中美官員正討論在人大、政協兩會月中結束後，再在北京舉行更多磋商，但中方擔心繼續談判亦未必有結果，因為不想承諾太多經濟結構改革。 但在採購更多美國貨就有進展，美國農業部公布，上周中國買入6.5萬噸高粱，是去年貿易戰開始以來首次。另外，彭博引述消息指，中國採購200萬公噸大豆，是2月底兩國官員會面，中國承諾採購1000萬噸大豆後首次，預計夏季開始付運。

有一個好明顯信號睇到美國佬開始縮。原本set咗3月1日傾唔成就加關稅至25%。咁事實上3月1日係冇deal而到呢秒鐘都唔知最後有冇deal。但美國佬就退咗一步冇加關稅亦無set另一個談判期限。英文叫呢種情況做Who blinks first。而家睇嚟老共又在玩拖延戰術，貿易戰一開始老共的確是被殺個措手不及，但而家一拖長咗俾佢回到氣又唔同玩法。

一怯就輸一世架喇

係 中共扮豬食老虎，老美死撚緊

都係個句，中國或成為大贏家

好撚多五毛

唔該你地自己睇下支那同美國PMI 數據先講野啦
睇埋今日出版既NFP, Unemplyment Rate

成班五毛淨撚係識得打飛機

仲要未計支那果邊報/做假數，真實經濟數據比佢報的仲要壞。

就咁睇支那Manufacturin PMI 已經知佢萎縮緊
加上支那成日報大數

即使Non-Manufacturing PMI話係升緊
Manufacturing 萎縮，最終仲點會有得做Service

睇埋依幾年支那各大指數
滬深300 - 深證同上證頭300間市值既上司公司
2015年 5335
今日 3657.58

中證500 - 僅次滬深300之後既500間公司
2015年 11616.38
今日 5245.70

中證1000 - 僅次於中證500後既1000間公司
2015年 15068.44
今日 5633.32

上證
2015年 5178.19
今日 2969.86

支那，由國企到民企以至中小企，全部都由佢地股價反映佢地一直係到萎縮緊。真心唔明白班五毛係到打乜撚野飛機？

對比下美國？

Dow Jones, SP 500
2009年到而家一直都無跌過

Dow Jones
2009年 6626.94
2015年 18127
今日 25316.14

SP500
2009年 683.38
2015年 2108.29
今日 2727.80

Nasdaq
2009年 1293.85
2015年 5048.24
今日 7368.16

憑乜野會學得美國會被支那打敗？
就憑你地念力打飛機對抗美國？

五毛永遠撻唔到數字出來
永遠用地大人多做遮掩
13億人一人一蚊都13億啦

好佩服五毛居然話中共拖長就贏硬
明明每日都畀人放緊血

美國佬最狼個下係話
我發現你唔岩，就會加關稅而你唔可以報復
俾人禁住搶一鳩樣

中國2月出口暴跌20.7% 創3年來最大跌幅

五毛岀黎回應啦，屌你老母

who blinks first

出口暴跌咪姐係外國人要捱貴貨
中國貨cheap&good益返自己人好過益鬼佬

其實樓主曲線黎
邊撚到有咁撚蠢既五毛丫

fxi go go go

學星爺話齋
你有料就你係度插人加人地稅啦

要不是美國
支那人連豬都無得食

五毛不願面對 支那經濟極速萎縮、美國經濟持續向好

你呢個玩法既前提係美國仲願意同支那傾
但越南果次大家見到咩事

據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報據報?

總之中國又贏
美國今次要輸了要輸了

是但啦 判中國贏左算啦